WeakOmegaCat/TypeSystem/brunerietype.v
@@ -1,0 +1,771 @@
+(* -*- coq-prog-name: "coqtop"; -*- *)
+
+Require Import libhomot.
+
+Set Implicit Arguments.
+Unset Strict Implicit.
+Unset Printing Implicit Defensive.
+
+Require Import EqdepFacts.
+Require Import Coq.Logic.JMeq.
+Require Import ssreflect ssrfun ssrbool .
+Require Import lib.
+
+Set Bullet Behavior "Strict Subproofs".
+
+Reserved Notation "sigma ∘ tau"  (at level 56, left associativity).
+
+Reserved Notation "s .[ sigma ]T" (at level 2, sigma at level 200, left associativity,
+   format "s .[ sigma ]T" ).
+Reserved Notation "s .[ sigma ]oT" (at level 2, sigma at level 200, left associativity,
+   format "s .[ sigma ]oT" ).
+
+Reserved Notation "s .[ sigma ]wT" (at level 2, sigma at level 200, left associativity,
+   format "s .[ sigma ]wT" ).
+
+Reserved Notation "s .[ sigma ]t" (at level 2, sigma at level 200, left associativity,
+   format "s .[ sigma ]t" ).
+
+Reserved Notation "s .[ sigma ]V" (at level 2, sigma at level 200, left associativity,
+   format "s .[ sigma ]V" ).
+
+
+Inductive Tm : Type :=
+  | va (x:Var)
+          (* Coh Γ A σ  *)
+  | coh : Con -> Ty -> sub -> Tm
+with Ty : Type :=
+  | star
+  | ar : Ty -> Tm -> Tm -> Ty
+with  Con : Type :=
+      | astar
+          (* Γ A, u tq Γ ⊢ u : A *)
+      | ext : Con -> Ty -> Tm -> Con
+with sub : Type :=
+       | to_star : Tm -> sub
+       | to_ext : sub -> Tm -> Tm -> sub
+with Var : Type :=
+  | vstar
+  (* toutes ces variables sont dans des contextes étendues *)
+  | vwk (v : Var)
+  | v0 
+  | v1 .
+
+
+Fixpoint sub_Var (σ : sub) (x : Var) : Tm :=
+   match σ,x with
+     to_star t, vstar => t
+   | to_ext σ a f, vwk x => x .[ σ ]V
+   | to_ext σ a f, v0 => f
+   | to_ext σ a f, v1 => a
+   | _,_ => va vstar (* dummy *)
+   end
+where "s .[ sigma ]V" := (sub_Var sigma s) : subst_scope.
+
+
+Fixpoint sub_Tm (σ : sub) (t : Tm) : Tm :=
+  match t with
+  | va x => x .[ σ ]V
+          (* Coh Γ A σ  *)
+  | coh Γ A δ => coh Γ A (δ ∘ σ)
+  end
+    (*
+Γ ⊢ σ : Δ
+E ⊢ δ : Γ
+E ⊢ σ ∘ δ : Δ
+     *)
+with compS (σ : sub) (δ : sub) : sub :=
+       match σ with
+         | to_star t => to_star (t .[ δ ]t)
+         (* Γ ⊢ σ' : Δ' *)
+         (* E ⊢ σ ∘ δ : Δ *)
+         (* E ⊢ (σ ∘ δ)' : Δ' *)
+         | to_ext σ a f => to_ext (σ ∘ δ) (a .[ δ ]t) (f .[ δ ]t)
+       end
+where "s .[ sigma ]t" := (sub_Tm sigma s) : subst_scope
+  and "sigma ∘ delta" := (compS sigma delta) :subst_scope.
+
+
+(* Γ ⊢ idS : Γ *)
+Fixpoint idS (Γ : Con) : sub :=
+  match Γ with
+    astar => to_star (va vstar)
+  | ext Γ A u => to_ext (idS Γ) (va v1) (va v0)
+  end.
+
+
+Fixpoint wkt (t : Tm) : Tm :=
+  match t with
+    va x => va (vwk x)
+  | coh Γ A σ => coh Γ A (wkS σ)
+  end
+with wkS (σ : sub) : sub :=
+  match σ with
+  | to_star t => to_star (wkt t)
+  | to_ext σ a f => to_ext (wkS σ) (wkt a) (wkt f)
+  end.
+
+Fixpoint wkT (A : Ty) : Ty :=
+  match A with
+    star => star
+  | ar A t u => ar (wkT A) (wkt t) (wkt u)
+  end.
+
+
+Open Scope subst_scope.
+
+
+Fixpoint sub_Ty (σ : sub) (A : Ty) : Ty :=
+  match A with
+    star => star
+  | ar A t u => ar (A .[ σ ]T) (t .[ σ ]t) (u .[ σ ]t)
+  end
+    where "s .[ sigma ]T" := (sub_Ty sigma s) : subst_scope.
+
+
+Definition sub_oTy (σ : sub) (A : option Ty) : option Ty :=
+  if A is Some A then Some (A .[ σ ]T) else None.
+
+Notation "s .[ σ ]oT" := (sub_oTy σ s) : subst_scope.
+
+  
+(*
+Fixpoint beq_var ( x y : Var) : bool :=
+  match x,y with
+    vstar,vstar => true
+  | vwk v, vwk v' => beq_var v v'
+  | v0,v0 => true
+  | v1, v1 => true
+  | _,_ => false
+  end.
+  
+Fixpoint beq_tm (x y : Tm) : bool :=
+        (match x,y with
+       | va x, va x' => beq_var x x'
+       | coh Γ A σ, coh Γ' A' σ' => [ && beq_Con Γ Γ' , beq_Ty A A' & beq_sub σ σ' ]
+       | _,_ => false
+         end)
+with beq_Ty (x y : Ty) :=
+       (
+       match x,y with
+       | star, star => true
+       | ar A t u, ar A' t' u' =>
+         [ && beq_Ty A A' , beq_tm t t' & beq_tm u u' ]
+       (* | none,none => true *)
+       | _,_ => false
+
+       end)
+with beq_Con (x y : Con) :   bool :=
+      (match x , y with
+  | astar, astar => true
+  | ext Γ A u, ext Γ' A' u' => [ && beq_Con Γ Γ' , beq_Ty A A' & beq_tm u u' ]
+  | _,_ => false
+     end)
+with beq_sub (x y : sub) :   bool :=
+  (match x , y with
+      | to_star t, to_star t' => beq_tm t t'
+      | to_ext σ a f, to_ext σ' a' f' => [ && beq_sub σ σ' , beq_tm a a' & beq_tm f f']
+        | _,_ => false
+        end).
+
+*)
+(*
+Definition Var_eqP : Equality.axiom beq_var.
+Admitted.
+Definition tm_eqP : Equality.axiom beq_tm.
+Admitted.
+Definition Ty_eqP : Equality.axiom beq_Ty.
+Admitted.
+Definition sub_eqP : Equality.axiom beq_sub.
+Admitted.
+Definition Con_eqP : Equality.axiom beq_Con.
+Admitted.
+
+Canonical var_eqMixin := EqMixin Var_eqP.
+Canonical var_eqType := Eval hnf in EqType Var var_eqMixin.
+
+Canonical tm_eqMixin := EqMixin tm_eqP.
+Canonical tm_eqType := Eval hnf in EqType Tm tm_eqMixin.
+
+Canonical Ty_eqMixin := EqMixin Ty_eqP.
+Canonical Ty_eqType := Eval hnf in EqType Ty Ty_eqMixin.
+
+Canonical sub_eqMixin := EqMixin sub_eqP.
+Canonical sub_eqType := Eval hnf in EqType sub sub_eqMixin.
+
+Canonical Con_eqMixin := EqMixin Con_eqP.
+Canonical Con_eqType := Eval hnf in EqType Con Con_eqMixin.
+
+*)
+
+(* La version inductive *)
+Inductive WVar : Con -> Ty -> Var -> Type :=
+  w_vstar : WVar astar star vstar
+| w_vwk Γ A u B x : WVar Γ B x ->
+                 (* Je dois aussi mettre les hypothèses suivantes *)
+                    Wtm Γ A u ->
+                    WVar (ext Γ A u) (wkT B) (vwk x)
+| w_v1 Γ A u : Wtm Γ A u -> WVar (ext Γ A u) (wkT A) v1
+| w_v0 Γ A u : Wtm Γ A u -> WVar (ext Γ A u) (ar (wkT A) (va v1) (wkt u)) v0
+
+with WC : Con -> Type :=
+  w_astar : WC astar
+| w_ext Γ A u : WC Γ -> WTy Γ A ->  Wtm Γ A u -> WC (ext Γ A u)
+with WTy : Con -> Ty -> Type :=
+       | w_star Γ : WC Γ -> WTy Γ star
+       | w_ar Γ A t u : WTy Γ A -> Wtm Γ A t -> Wtm Γ A u -> WTy Γ (ar A t u)
+with Wtm : Con -> Ty -> Tm -> Type :=
+       | w_va Γ A x : WVar Γ A x -> Wtm Γ A (va x)
+       | w_coh Γ Δ A σ : WC Δ -> WTy Δ A -> WS Γ Δ σ ->  
+                         (* en principe inutile, mais je le rajoute pour avoir la bonne hypothèse
+                           de récurrence *)
+                         (* WTy Γ A.[σ]T  -> *)
+                         Wtm Γ A.[σ]T (coh Δ A σ) 
+with WS : Con -> Con -> sub -> Type :=
+     | w_to_star Γ t : Wtm Γ star t -> WS Γ astar (to_star t)
+     | w_to_ext Γ A u Δ σ t f : WS Γ Δ σ ->
+                                WTy Δ A ->
+                                Wtm Δ A u ->
+                                Wtm Γ A.[σ]T t ->
+                                Wtm Γ (ar (A.[ σ ]T) t (u.[σ]t)) f ->
+                                WS Γ (ext Δ A u) (to_ext σ t f).
+
+
+Reserved Notation "Gamma ⊢ A : B"
+  (at level 68, A at level 99, no associativity,
+   format "Gamma  ⊢  A  :  B").
+Reserved Notation "Gamma ⊢ A"
+  (at level 68, A at level 99, no associativity,
+   format "Gamma  ⊢  A").
+
+Reserved Notation "Gamma ⊢ A ⇒ B"
+  (at level 68, A at level 99, no associativity,
+   format "Gamma  ⊢  A  ⇒  B").
+
+Notation "Gamma ⊢ A" := (WTy Gamma A)  : wf_scope.
+Notation "Gamma ⊢ s : A" := (Wtm Gamma A s) : wf_scope.
+Notation "Gamma ⊢  s  ⇒ Delta" :=
+  (WS Gamma Delta s)
+    : wf_scope.
+
+Open Scope wf_scope.
+
+Fixpoint wkTm_inj (a b: Tm) (e : wkt a = wkt b) {struct a}: a = b
+with wkS_inj (x y : sub)(e : wkS x = wkS y) {struct x} : x = y.
+  - destruct a,b => //=.
+    +  by case:e => ->.
+    + case:e .
+      move => ?? /wkS_inj .
+      intros; subst.
+      f_equal.
+  - destruct x,y => //=.
+    + case:e.
+      by move/wkTm_inj => ->.
+    + case:e.
+      by move => /wkS_inj -> /wkTm_inj -> /wkTm_inj -> .
+Qed.
+
+Fixpoint wkTy_inj  (a b: Ty) (e : wkT a = wkT b) {struct a}: a = b.
+  destruct a,b => //=.
+  - case:e .
+    move =>/wkTy_inj ->.
+    move/wkTm_inj => ->.
+    move/ wkTm_inj ->.
+    reflexivity.
+Qed.
+
+Fixpoint WC_hp Γ (wΓ : WC Γ) : is_center wΓ
+with WTy_hp Γ A (wA : Γ ⊢ A) : is_center wA
+with WTm_hp Γ A t (wt : Γ ⊢ t : A) : is_center wt
+with WVar_hp Γ A x (wx : WVar Γ A x) : is_center wx
+with WS_hp Γ Δ σ (wσ : (Γ ⊢ σ ⇒  Δ)) : is_center wσ.
+-  destruct wΓ.
+   + move => w.
+     apply:JMeq_eq.
+     set (C := astar) in w.
+     (* need to do that otherwise it odes not genralize proper;ly
+before : 
+  @JMeq (WC astar) w (WC astar) w_astar
+after :
+@JMeq (WC C) w (WC astar) w_astar
+*)
+     change (w ≅ w_astar).
+     have  : C = astar by reflexivity.
+     case:w => //=.
+   + move => wΓe.
+     set (C := ext _ _ _) in wΓe.
+     apply:JMeq_eq.
+     change (  wΓe ≅ w_ext wΓ w w0).
+     have  : C = ext Γ A u by reflexivity.
+     case : wΓe => //=.
+     move => ?????? [? ? ?].
+     subst.
+     apply:JMeq_from_eq.
+     f_equal.
+     * apply:WC_hp.
+     * apply:WTy_hp.
+     * apply:WTm_hp.
+- destruct wA.
+  + move => wst.
+    set (Ct := Γ) in wst.
+    set (C := star) in wst.
+    apply:JMeq_eq.
+    change (  wst ≅ w_star w).
+    have  : C = star  by reflexivity.
+    have  : Ct = Γ  by reflexivity.
+    case : wst => //=.
+    intros; subst.
+    apply:JMeq_from_eq.
+    f_equal.
+    apply:WC_hp.
+  +  move => wAr.
+     set (Ct := Γ) in wAr.
+     set (C := ar A t u) in wAr.
+    apply:JMeq_eq.
+    change (  wAr ≅ w_ar wA w w0).
+    have  : C = ar A t u  by reflexivity.
+    have  : Ct = Γ  by reflexivity.
+    case : wAr => //=.
+    intros; subst.
+    case:x0; intros; subst.
+    apply:JMeq_from_eq.
+    f_equal.
+    * apply:WTy_hp.
+    * apply:WTm_hp.
+    * apply:WTm_hp.
+- destruct wt.
+  + move => wt'.
+     set (CC := Γ) in wt'.
+     set (CT := A) in wt'.
+     set (Ct := va x) in wt'.
+     apply:JMeq_eq.
+     change   (wt' ≅ w_va w).
+     move:(erefl CC) (erefl CT) (erefl Ct).
+     rewrite {2}/CC {2}/CT {2}/Ct.
+     case:wt' => //=.
+     intros ; subst.
+     case:H1; intros; subst.
+     apply:JMeq_from_eq.
+     f_equal.
+     by apply:WVar_hp.
+  + move => wt'.
+     set (CC := Γ) in wt'.
+     set (CT := A.[σ]T) in wt'.
+     set (Ct := coh Δ A σ) in wt'.
+     apply:JMeq_eq.
+     change   (wt' ≅ w_coh w w0 w1).
+     move:(erefl CC) (erefl CT) (erefl Ct).
+     rewrite {2}/CC {2}/CT {2}/Ct.
+     case:wt' => //=.
+     intros ; subst.
+     case:H1 => ???; subst.
+     apply:JMeq_from_eq.
+     f_equal.
+     * apply:WC_hp.
+     * apply:WTy_hp.
+     * apply:WS_hp.
+- destruct wx.
+  + move => wx'.
+    (* cette technique marche super bien !! *)
+    refine (match wx' with w_vstar => _ | _ => _ end).
+    all:easy.
+  + move => wx'.
+    apply:JMeq_eq.
+    match goal with [ H : WVar ?C ?B ?X |- ?a ≅ ?b] =>
+                      set (CC := C) in H;
+                      set (CT := B) in H;
+                      set (Ct := X) in H;
+                      change (a ≅ b)
+    end.
+    move:(erefl CC) (erefl CT) (erefl Ct).
+    rewrite {2}/CC {2}/CT {2}/Ct.
+    case:wx' => //=.
+    intros; subst.
+    case:H ; intros ;subst.
+    case:H1 ; intros ;subst.
+    apply wkTy_inj in H0.
+    subst.
+    apply:JMeq_from_eq.
+    f_equal.
+    * apply:WVar_hp.
+    * apply:WTm_hp.
+  + move => wx'.
+    apply:JMeq_eq.
+    match goal with [ H : WVar ?C ?B ?X |- ?a ≅ ?b] =>
+                      set (CC := C) in H;
+                      set (CT := B) in H;
+                      set (Ct := X) in H;
+                      change (a ≅ b)
+    end.
+    move:(erefl CC) (erefl CT) (erefl Ct).
+    rewrite {2}/CC {2}/CT {2}/Ct.
+    case:wx' => //=.
+    intros; subst.
+    case:H ; intros ;subst.
+    apply:JMeq_from_eq.
+    f_equal.
+    * apply:WTm_hp.
+  + move => wx'.
+    apply:JMeq_eq.
+    match goal with [ H : WVar ?C ?B ?X |- ?a ≅ ?b] =>
+                      set (CC := C) in H;
+                      set (CT := B) in H;
+                      set (Ct := X) in H;
+                      change (a ≅ b)
+    end.
+    move:(erefl CC) (erefl CT) (erefl Ct).
+    rewrite {2}/CC {2}/CT {2}/Ct.
+    case:wx' => //=.
+    intros; subst.
+    case:H ; intros ;subst.
+    apply:JMeq_from_eq.
+    f_equal.
+    * apply:WTm_hp.
+- destruct wσ.
+  + move => wσ'.
+    apply:JMeq_eq.
+    match goal with [ H : ?C ⊢ ?B ⇒ ?C2 |- ?a ≅ ?b] =>
+                      set (CC := C) in H;
+                      set (CS := B) in H;
+                      set (CC2 := C2) in H;
+                      change (a ≅ b)
+    end.
+    move:(erefl CC) (erefl CS) (erefl CC2).
+    rewrite {2}/CC {2}/CS {2}/CC2.
+    case:wσ' => //=.
+    intros; subst.
+    case:H0 ; intros ;subst.
+    apply:JMeq_from_eq.
+    f_equal.
+    * apply:WTm_hp.
+  + move => wσ'.
+    apply:JMeq_eq.
+    match goal with [ H : ?C ⊢ ?B ⇒ ?C2 |- ?a ≅ ?b] =>
+                      set (CC := C) in H;
+                      set (CS := B) in H;
+                      set (CC2 := C2) in H;
+                      change (a ≅ b)
+    end.
+    move:(erefl CC) (erefl CS) (erefl CC2).
+    rewrite {2}/CC {2}/CS {2}/CC2.
+    case:wσ' => //=.
+    intros; subst.
+    case:H0 ; intros ;subst.
+    case:H1 ; intros ;subst.
+    apply:JMeq_from_eq.
+    f_equal; (apply WTm_hp || apply:WTy_hp || apply:WS_hp).
+Qed.
+(* TODO définir sbVcomp avant et sbTcomp après *)
+Fixpoint sbTcomp  (σ δ : sub) C C' Γ 
+         (wδ : C ⊢ δ ⇒ C')
+               (wσ : C' ⊢ σ ⇒ Γ)
+               (A :Ty)
+         (wA : Γ ⊢ A)
+  :
+  A.[σ]T.[δ]T = A.[σ ∘ δ]T
+with sbTmcomp  (σ δ : sub) C C' Γ
+               (wδ : C ⊢ δ ⇒ C')
+               (wσ : C' ⊢ σ ⇒ Γ)
+               A (t :Tm)
+               (wt : Γ ⊢ t : A)
+     :
+       t.[σ]t.[δ]t = t.[σ ∘ δ]t
+with sbVcomp  (σ δ : sub) C C' Γ 
+               (wδ : C ⊢ δ ⇒ C')
+               (wσ : C' ⊢ σ ⇒ Γ)
+               A (x :Var)
+              (wx : WVar Γ A x)
+     : x.[σ]V.[δ]t = x.[σ ∘ δ]V
+with sbScomp  (σ δ : sub) C C' Γ
+               (wδ : C ⊢ δ ⇒ C')
+               (wσ : C' ⊢ σ ⇒ Γ)
+              Δ (s :sub)
+               (ws : Γ ⊢ s ⇒ Δ )
+     : (s ∘ σ) ∘ δ = s ∘ (σ ∘ δ).
+- destruct wA.
+  + reflexivity.
+  + cbn.
+    move/sbTcomp:wA => /(_ _ _ _ _ wδ wσ) ->.
+    move/sbTmcomp:w => /(_ _ _ _ _ wδ wσ ) ->.
+    move/sbTmcomp:w0 => /(_ _ _ _ _ wδ wσ ) ->.
+    reflexivity.
+- destruct wt.
+  + apply:sbVcomp; last by apply:w.
+    eassumption.
+    eassumption.
+  + simpl.
+    erewrite sbScomp => //; eassumption.
+- destruct wx.
+  + inversion wσ.
+    reflexivity.
+  + inversion wσ; subst.
+    move/sbVcomp:wx => /(_ _ _ _ _ wδ).
+    now apply.
+  + inversion wσ.
+    reflexivity.
+  + inversion wσ.
+    reflexivity.
+- destruct ws.
+  + simpl.
+    move/sbTmcomp:w => /(_ _ _ _ _ wδ wσ ) ->.
+    reflexivity.
+  + simpl.
+    f_equal.
+    * apply:sbScomp; eassumption.
+    * apply:sbTmcomp; eassumption.
+    * apply:sbTmcomp; eassumption.
+Qed.
+
+Lemma wkt_ext  σ t f u : (wkt u).[to_ext σ t f]t = u.[σ]t
+with wkS_ext  σ t f δ : (wkS δ) ∘ (to_ext σ t f) = δ∘σ.
+  - destruct u.
+    + reflexivity.
+    + simpl.
+      rewrite wkS_ext.
+      reflexivity.
+  - destruct δ.
+    + simpl.
+      rewrite wkt_ext.
+      reflexivity.
+    + simpl.
+      f_equal.
+      * apply: wkS_ext.
+      * apply: wkt_ext.
+      * apply: wkt_ext.
+Qed.
+
+
+Lemma wkT_ext σ t f B : (wkT B).[to_ext σ t f]T = B.[σ]T.
+  induction B => //=.
+  now rewrite IHB !wkt_ext .
+Qed.
+  
+  
+  
+
+  Fixpoint wkV_wkS Γ Δ σ  B (x : Var)
+        (wσ : Γ ⊢ σ ⇒ Δ)
+        (wx : WVar Δ B x)  : wkt (x .[σ]V) = x.[wkS σ]V.
+  destruct wx.
+  + inversion wσ; subst.
+    reflexivity.
+  + inversion wσ; subst.
+    simpl.
+    apply:wkV_wkS; eassumption.
+  + by inversion wσ; subst.
+  + by inversion wσ; subst.
+  Qed.
+
+  Fixpoint wkt_wkS Γ Δ σ  B (t : Tm)
+        (wσ : Γ ⊢ σ ⇒ Δ)
+        (wt : Δ ⊢ t : B)  : wkt (t .[σ]t) = t.[wkS σ]t
+    with wkS_wkS Γ Δ σ E δ 
+        (wσ : Γ ⊢ σ ⇒ Δ)
+        (wδ : Δ ⊢ δ ⇒ E)
+        : (wkS (δ ∘ σ)) = δ ∘ (wkS σ).
+  - destruct wt.
+    + apply:wkV_wkS; eassumption.
+    + simpl.
+      erewrite wkS_wkS ; reflexivity ||  eassumption.
+  - destruct wδ.
+    + simpl.
+      erewrite wkt_wkS ; reflexivity ||  eassumption.
+    + simpl.
+      erewrite wkS_wkS.
+      erewrite wkt_wkS.
+      erewrite wkt_wkS.
+      reflexivity.
+      all:eassumption.
+  Qed.
+  Fixpoint wkT_wkS Γ Δ σ  B 
+        (wσ : Γ ⊢ σ ⇒ Δ)
+        (wB : Δ ⊢ B)  : wkT (B .[σ]T) = B.[wkS σ]T.
+    destruct wB.
+    - reflexivity.
+    - simpl.
+      erewrite wkT_wkS.
+      erewrite wkt_wkS.
+      erewrite wkt_wkS.
+      reflexivity.
+      all:eassumption.
+  Qed.
+    
+Lemma WVar_wk
+      (Γ  : Con)(A: Ty) (u : Tm)
+      (wu : Γ ⊢ u : A)
+      (B : Ty)(x : Var) (wx : WVar Γ B x) :
+  WVar (ext Γ A u) (wkT B) (vwk x).
+
+  move:A u wu.
+  induction wx.
+  + move => A u wu.
+    apply:w_vwk.
+    repeat constructor.
+    assumption.
+  + move => A' u' wu'.
+    apply:w_vwk => //.
+    by apply:IHwx.
+  + move => A' u' wu'.
+    apply:w_vwk => //.
+    by constructor.
+  + move => A' u' wu'.
+    apply:w_vwk => //.
+    by constructor.
+Qed.
+Lemma WTm_wk
+      (Γ  : Con)(A: Ty) (u : Tm)
+      (wu : Γ ⊢ u : A)
+      (B : Ty)(t : Tm) (wt : Γ ⊢ t : B) :
+   (ext Γ A u) ⊢ wkt t : (wkT B)
+  with WS_wk
+         (Γ  : Con)(A: Ty) (u : Tm)
+         (wu : Γ ⊢ u : A)
+         Δ σ (wσ : Γ ⊢ σ ⇒ Δ) : ext Γ A u ⊢ wkS σ ⇒ Δ.
+
+  - move:A u wu.
+  induction wt.
+  + move => A' u' wu'.
+    constructor.
+    now apply:WVar_wk.
+  + move => A' u' wu'.
+    simpl.
+    erewrite wkT_wkS; try eassumption.
+    constructor => //=.
+    by apply:WS_wk.
+  - destruct wσ.
+    + simpl.
+      constructor.
+      change star with (wkT star).
+      by apply:WTm_wk.
+    + simpl.
+      constructor; try assumption.
+      * by apply:WS_wk.
+      * erewrite <- wkT_wkS; try eassumption.
+          by apply:WTm_wk.
+      * erewrite <- wkT_wkS; try eassumption.
+        erewrite <- wkt_wkS; try eassumption.
+        move/WTm_wk:(wu) => I.
+        by move/I:w2.
+Qed.
+
+Fixpoint WTy_wk
+      (Γ  : Con)(A: Ty) (u : Tm)
+      (wu : Γ ⊢ u : A)
+      (wA : Γ ⊢ A)
+      (B : Ty) (wB : Γ ⊢ B) :
+   (ext Γ A u) ⊢  (wkT B).
+  destruct wB.
+  - constructor.
+    constructor => //.
+  - simpl.
+    constructor.
+    + apply:WTy_wk => //.
+    + apply:WTm_wk => //.
+    + apply:WTm_wk => //.
+Qed.
+    
+(* with WS_wk *)
+Lemma WVar_sb
+         (Γ Δ : Con)(σ : sub)(A : Ty)(x : Var) 
+         (wΓ : WC Γ) (wΔ : WC Δ)
+         (wσ : Γ ⊢ σ ⇒ Δ) (wx : WVar Δ A x) :  Γ ⊢ (x.[σ]V) : (A.[σ]T)   .
+  move : wx σ    wσ  wΓ wΔ.
+  induction 1.
+  + now inversion 1.
+  + inversion 1.
+    subst.
+    rewrite wkT_ext.
+    simpl.
+    intros.
+    apply:IHwx => //.
+    now inversion wΔ.
+  + inversion 1; subst=> //.
+    now rewrite wkT_ext.
+  + inversion 1; subst=> //.
+    simpl.
+    now rewrite wkT_ext wkt_ext.
+Defined.
+Lemma
+  Wtm_sb
+         (Γ Δ : Con)(σ : sub)(A : Ty)(t : Tm) 
+         (wΓ : WC Γ) (wΔ : WC Δ)
+         (wσ : Γ ⊢ σ ⇒ Δ) (wt : Δ ⊢ t : A) : Γ ⊢ t.[σ]t : A.[σ]T
+with WS_sb
+         (Γ Δ : Con)(σ : sub)(E : Con)(δ : sub) 
+         (wΓ : WC Γ) (wΔ : WC Δ)
+         (wσ : Γ ⊢ σ ⇒ Δ) (wδ : Δ ⊢ δ ⇒ E) : Γ ⊢ δ ∘ σ ⇒ E.
+- destruct wt.
+  + move/WVar_sb:w.
+    apply => //.
+  + simpl.
+    erewrite sbTcomp; try eassumption.
+    {
+    constructor ; try eassumption.
+    apply:WS_sb; last first; eassumption.
+    }
+- destruct wδ.
+  + simpl.
+    constructor.
+    apply:(Wtm_sb _ _ σ star); last first; eassumption.
+  + simpl.
+    constructor.
+    * apply:WS_sb; last first; eassumption.
+    * assumption.
+    * assumption.
+    * erewrite <- sbTcomp; try eassumption.
+      {
+         apply:Wtm_sb; last first; eassumption.
+      }
+    * erewrite <- sbTcomp; try eassumption.
+      erewrite <- sbTmcomp; try eassumption.
+      move/Wtm_sb:w2.
+      apply ; assumption.
+Defined.
+
+Lemma WTy_sb
+         (Γ Δ : Con)(σ : sub)(A : Ty)
+         (wΓ : WC Γ) (wΔ : WC Δ)
+         (wσ : Γ ⊢ σ ⇒ Δ) (wA : Δ ⊢ A): Γ ⊢ A.[σ]T.
+ induction wA.
+  + constructor => //.
+  + cbn.
+    constructor.
+    * apply:IHwA => //. 
+    * apply:Wtm_sb => //;[| eassumption |] => // .
+    * apply:Wtm_sb => //;[| eassumption |] => // .
+Defined.
+
+Fixpoint WVar_Ty Γ A x (wΓ : WC Γ) (wx : WVar Γ A x):  Γ ⊢ A
+with WTm_Ty Γ A t (wΓ:WC Γ)  (wt : Γ ⊢ t : A) : Γ ⊢ A.
+-  destruct wx.
+  + repeat constructor.
+  + apply:WTy_wk => //.
+    * apply:WTm_Ty.
+      -- now inversion wΓ.
+      -- eassumption.
+    * apply:WVar_Ty.
+      -- now inversion wΓ.
+      -- eassumption.
+  + have wA : Γ ⊢ A.
+    {
+     apply:WTm_Ty.
+      -- now inversion wΓ.
+      -- eassumption.
+    }
+
+    apply:WTy_wk => //.
+  + have wA : Γ ⊢ A.
+    {
+     apply:WTm_Ty.
+      -- now inversion wΓ.
+      -- eassumption.
+    }
+
+    constructor.
+    * apply:WTy_wk => //.
+    * repeat constructor => //.
+    * apply:WTm_wk => //.
+- destruct wt.
+  + apply:WVar_Ty; eassumption.
+  + apply:WTy_sb; last first; eassumption.
+Qed.
