WeakOmegaCat/TypeSystem/omegagroupoids.v
@@ -2,14 +2,16 @@
 (* From mathcomp Require Import ssreflect ssrfun ssrbool eqtype ssrnat seq. *)
 Require Import ssreflect ssrfun ssrbool .
 
+Require Import Coq.Logic.JMeq.
 Require Import libhomot.
 Require Import untypeduippackrl.
+Require Import buildrlhp lib brunerietype.
+Require Import Coq.Logic.JMeq.
 Set Bullet Behavior "Strict Subproofs".
 
 Set Implicit Arguments.
 Unset Strict Implicit.
 Unset Printing Implicit Defensive.
-Require Import Coq.Logic.JMeq.
 
 CoInductive GType :=
   Gtyp { ob :> Type ;
@@ -38,26 +40,6 @@ Section TypeDecl.
   Variable (T: Type).
   Variable (fibT: Fib T).
 (* TODO  déplacer ces lemmas dans untyp et les utiliser dans la def de sem* *)
-  Lemma eqf_SC1_CC (Γ : Con)  (wΓ : WC Γ) 
-        (Δ : Con) (wΔ : WC Δ) (σ : sub) (wσ : Γ ⊢ σ ⇒ Δ)
-        (fΓ : rfC fibT wΓ)(fσ : rfS fibT wΓ wΔ wσ) :
-    fS_Γ fσ = fC_C fΓ.
-  Proof.
-    apply:rl_hpC.
-    + apply:(rl_S_C1 (pσ := mkpS (fS_S fσ))).
-      apply:fS_r.
-    + apply:fC_r.
-  Qed.
-  Lemma eqf_SC2_CC (Γ : Con)  (wΓ : WC Γ) 
-        (Δ : Con) (wΔ : WC Δ) (σ : sub) (wσ : Γ ⊢ σ ⇒ Δ)
-        (fΔ : rfC fibT wΔ)(fσ : rfS fibT wΓ wΔ wσ) :
-    fS_Δ fσ = fC_C fΔ.
-  Proof.
-    apply:rl_hpC.
-    + apply:(rl_S_C2 (pσ := mkpS (fS_S fσ))).
-      apply:fS_r.
-    + apply:fC_r.
-  Qed.
   Definition typDecl   : Decl.
  unshelve econstructor.
  - move => Γ wΓ.
@@ -106,11 +88,10 @@ Notation "⟦ X ⟧S" := (dS X).
 
 (* inspiré de nuo et thorsten *)
 
-Require Import Coq.Logic.JMeq.
-Notation "x ..1" := (projT1 x) (at level 2).
-Notation "x ..2" := (projT2 x) (at level 2).
-Notation "x ,Σ y" := (existT _ x y)  (at level 70).
-Notation "x ≅ y" := (JMeq  x  y) (at level 70, y at next level, no associativity).
+(* Notation "x ..1" := (projT1 x) (at level 2). *)
+(* Notation "x ..2" := (projT2 x) (at level 2). *)
+(* Notation "x ,Σ y" := (existT _ x y)  (at level 70). *)
+(* Notation "x ≅ y" := (JMeq  x  y) (at level 70, y at next level, no associativity). *)
 
 Definition extΣ (Γ : Type) (A : Γ -> Type) (B : forall γ (a : A γ), Type) :=
   { δ : { γ : Γ & A γ} & B (δ..1) δ..2}.
@@ -231,13 +212,6 @@ Record isOmegaGroupoid (G : GType) (d : Decl) :=
 → (θ : ⟦ Θ ⟧C) → ∣ ⟦ A ⟧T θ ∣
 *)
 
-Lemma JMeq_eqh (A B : Type) (x y : A) (x' y':B) (e : A = B) (ex : x ≅ x')
-      (ey: y ≅ y') : (x =h y) = (x' =h y').
-  destruct e.
-  apply JMeq_eq in ex.
-  apply JMeq_eq in ey.
-  by destruct ex, ey.
-Qed.
 (*
 Lemma ar_aux T (fibT : Fib T) Γ A t u (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wt :Γ⊢ t : A) (wu :Γ⊢ u : A)
      (semt : rft fibT wΓ wA wt) (semt0 : rft fibT wΓ wA wu) (semT : rfT fibT wΓ wA)
@@ -280,231 +254,373 @@ Lemma ar_aux T (fibT : Fib T) Γ A t u (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wt :Γ⊢ 
           have e : x = x' by apply:rl_hpC;
           (eassumption || (apply:rl_t_Cη;eassumption) ||(apply:rl_T_Cη; eassumption))
         | x : rT ?U, x' : rT ?U |- _  =>
-          have e : x = x' by apply:π_eq_pTη;apply:rl_hpT; eassumption
+          have e : x = x' by apply:π_eq_pTη;apply:rl_hpT; 
+          (eassumption || (apply:rl_t_Tη;eassumption) ||(apply:rl_V_Tη; eassumption))
+        | x : rtm ?U, x' : rtm ?U |- _  =>
+          have e : x = x' by apply:π_eq_ptη;apply:rl_hpt; eassumption
+        | x : rS ?U ?V, x' : rS ?U ?V |- _  =>
+          have e : x = x' by apply:π_eq_pSη;apply:rl_hpS; eassumption
       end.
+      (* destruct H. *)
+      (* clear. *)
+        (* move: x  y e. *)
+        (* move:(sigT _). *)
+        (* move:(sigT _). *)
+        (* move:(sigT _). *)
+        (* move:(sigT _). *)
+        (* destruct 1. *)
+    (*
+      have e' : {a : {x : A & P x} & Q a} = {a : {x : A' & P' x} & Q' a}.
+      {
+        move: x  y e.
+        move:(sigT _).
+        move:(sigT _).
+        by destruct 1.
+
+        }
+      have h : y..1..2 ≅ (eq_rect _ (fun _ => _) y _ e')..1..2.
+      {
+        clear e.
+        move:e' y.
+        move:(sigT _).
+        move:(sigT _).
+        move:(sigT _).
+        intros.
+        destruct e'.
+        move:sigT.
+        move:sigT.
+        move:sigT.
+        }
+      apply:JMeq_trans; last first.
+      apply:JMeq_congr.
+      apply:JMeq
+      destruct e.
+    Qed.
+*)
+Ltac clear_jmsigma' :=
+  match goal with
+  | x : (?C ,Σ ?D) = (_ ,Σ ?E) |- _ =>
+     (apply JM_projT2,JMeq_eq in x; simpl in x)
+    (* have {x} x : D = E by apply : JMeq_eq;apply:(JM_projT2  x) *)
+  | x : ?C = ?C |- _ => clear x
+  end.
 Lemma type_is_omega (T : Type) (fibT : Fib T) : isOmegaGroupoid (G_of_T T) (typDecl fibT).
   constructor.
   - reflexivity.
   - move => Γ A u wΓ wA wu.
     cbn -[semt semT semC].
-    unfold semC; exfalso.
-    cbn iota.
-    (* rewrite -/(@semt T fibT Γ A u wΓ wA wu). *)
-    (* cbn et simpl font n'importe quoi, je suis obligé de replier semt après *)
-    change (
-  {γ : {a : C_TY (ft_C (semt fibT wΓ wA wu)) & T_TY (ft_T (semt fibT wΓ wA wu)) a} &
-  γ ..2 =h t_t (ft_t (semt fibT wΓ wA wu)) γ ..1} =
-  {δ
-  : {γ : C_TY (fC_C (semC fibT wΓ)) &
-    T_TY (fT_T (semT fibT wΓ wA)) (transport (eqf_CC_TC (semC fibT wΓ) (semT fibT wΓ wA)) γ)} &
-  δ ..2 =h
-  t_t
-    (transport2 (eqf_tC_TC (semT fibT wΓ wA) (semt fibT wΓ wA wu))
-       (eqf_tT_TT (semT fibT wΓ wA) (semt fibT wΓ wA wu)) (ft_t (semt fibT wΓ wA wu)))
-    (transport (eqf_CC_TC (semC fibT wΓ) (semT fibT wΓ wA)) δ ..1)}
-        ).
-    set st := semt _ _ _ _.
-    set sC := semC _ _.
-    set sA := semT _ _ _.
-    clearbody st  sC sA.
-    destruct st,sC,sA => /=.
-    have e :   ft_C = fC_C.
-    {
-      apply:rl_hpC.
-      * apply:rl_t_Cη; eassumption.
-      * apply:fC_r.
-    }
+    move:(semC _ _) => fΓe.
+    move:(semC _ _) => fΓ.
+    move:(semT _ _ _) => fA.
+    move:(semt _ _ _ _) => fu.
+    move/fC_r:(fΓe).
+    inversion 1.
     subst.
-    have e :   fT_C = fC_C.
-    {
-      apply:rl_hpC.
-      * apply:rl_T_Cη; eassumption.
-      * apply:fC_r.
-    }
-    subst.
-    have eqT : ft_T = fT_T.
-    {
-      apply:π_eq_pTη.
-      apply:rl_hpT.
-      - eassumption.
-      - eassumption.
-    }
-    subst.
-    simpl.
-    set e := eqf_CC_TC _ _.
-    have ->  : e = erefl by apply uip.
-    clear e.
-    cbn.
-    f_equal.
-    set e := eqf_tC_TC _ _.
-    have -> : e = erefl by apply uip.
-    clear e.
-    simpl.
-    set e := JMeq_eq _.
-    have -> : e = erefl by apply:uip.
-    reflexivity.
-  - move => Γ wΓ γ.
-    simpl.
-    f_equal.
-    change (
-  T_TY
-    (fT_T
-       (match WC_hp wΓ wΓ in (_ = y) return (rfC fibT y -> rfT fibT wΓ (w_star y)) with
-        | erefl  =>
-            fun semC : rfC fibT wΓ =>
-            {| fT_C := fC_C semC; fT_T := r_rl_star fibT; fT_r := rl_star (fC_r semC) |}
-        end (semC fibT wΓ)))
-    (transport
-       (eqf_CC_TC (semC fibT wΓ)
-          (match WC_hp wΓ wΓ in (_ = y) return (rfC fibT y -> rfT fibT wΓ (w_star y)) with
-           | erefl  =>
-               fun semC : rfC fibT wΓ =>
-               {| fT_C := fC_C semC; fT_T := r_rl_star fibT; fT_r := rl_star (fC_r semC) |}
-           end (semC fibT wΓ))) γ) = T
-        ).
-    (* simpl. *)
-    (* rewrite/semT. *)
-    (* simpl. *)
-    (* rewrite -/(semC _ _). *)
-    rewrite (uip (WC_hp _ _) erefl).
-    set e := (e in transport e).
-    simpl in e.
-    rewrite (uip e erefl) //=.
-  - move => Γ A t u wΓ wA wt wu γ.
-    f_equal.
-    change (
-  G_of_T
-    (t_t (ft_t (semt fibT wΓ wA wt))
-       (transport (eqf_CC_TC (semC fibT wΓ) (semT fibT wΓ (w_ar wA wt wu))) γ) =h
-     t_t
-       (transport2 (eqf_tC_tC (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt))
-          (eqf_tT_tT (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt)) (ft_t (semt fibT wΓ wA wu)))
-       (transport (eqf_CC_TC (semC fibT wΓ) (semT fibT wΓ (w_ar wA wt wu))) γ)) =
-  G_of_T
-    (t_t
-       (transport2 (eqf_tC_TC (semT fibT wΓ wA) (semt fibT wΓ wA wt))
-          (eqf_tT_TT (semT fibT wΓ wA) (semt fibT wΓ wA wt)) (ft_t (semt fibT wΓ wA wt)))
-       (transport (eqf_CC_TC (semC fibT wΓ) (semT fibT wΓ wA)) γ) =h
-     t_t
-       (transport2 (eqf_tC_TC (semT fibT wΓ wA) (semt fibT wΓ wA wu))
-          (eqf_tT_TT (semT fibT wΓ wA) (semt fibT wΓ wA wu)) (ft_t (semt fibT wΓ wA wu)))
-       (transport (eqf_CC_TC (semC fibT wΓ) (semT fibT wΓ wA)) γ))
-        ).
-    (* simpl déplie tro p !!! *)
-    (*
-    simpl.
-    rewrite -/(@semt _ fibT  Γ A u wΓ wA wu).
-    rewrite -/(@semt _ fibT  Γ A t wΓ wA wt).
-*)
-   change (G_of_T (
-  (t_t (ft_t (semt fibT wΓ wA wt))
-     (transport
-        (eqf_CC_TC (semC fibT wΓ)
-           {|
-           fT_C := ft_C (semt fibT wΓ wA wt);
-           fT_T := r_rl_ar (ft_t (semt fibT wΓ wA wt))
-                     (transport2 (eqf_tC_tC (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt))
-                        (eqf_tT_tT (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt))
-                        (ft_t (semt fibT wΓ wA wu)));
-           fT_r := rl_ar (rl_t_C (ft_r (semt fibT wΓ wA wt))) (ft_rT (semt fibT wΓ wA wt))
-                     (ft_r (semt fibT wΓ wA wt))
-                     (transport
-                        (pt_eq (eqf_tC_tC (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt))
-                           (eqf_tT_tT (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt))
-                           (untypeduippackrl.JMeq_sym
-                              (JMeq_transport2 (eqf_tC_tC (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt))
-                                 (eqf_tT_tT (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt))
-                                 (ft_t (semt fibT wΓ wA wu))))) (ft_r (semt fibT wΓ wA wu))) |}) γ) =h
-   t_t
-     (transport2 (eqf_tC_tC (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt))
-        (eqf_tT_tT (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt)) (ft_t (semt fibT wΓ wA wu)))
-     (transport
-        (eqf_CC_TC (semC fibT wΓ)
-           {|
-           fT_C := ft_C (semt fibT wΓ wA wt);
-           fT_T := r_rl_ar (ft_t (semt fibT wΓ wA wt))
-                     (transport2 (eqf_tC_tC (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt))
-                        (eqf_tT_tT (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt))
-                        (ft_t (semt fibT wΓ wA wu)));
-           fT_r := rl_ar (rl_t_C (ft_r (semt fibT wΓ wA wt))) (ft_rT (semt fibT wΓ wA wt))
-                     (ft_r (semt fibT wΓ wA wt))
-                     (transport
-                        (pt_eq (eqf_tC_tC (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt))
-                           (eqf_tT_tT (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt))
-                           (untypeduippackrl.JMeq_sym
-                              (JMeq_transport2 (eqf_tC_tC (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt))
-                                 (eqf_tT_tT (semt fibT wΓ wA wu) (semt fibT wΓ wA wt))
-                                 (ft_t (semt fibT wΓ wA wu))))) (ft_r (semt fibT wΓ wA wu))) |}) γ)))
-           =
-           G_of_T (
-  (t_t
-     (transport2 (eqf_tC_TC (semT fibT wΓ wA) (semt fibT wΓ wA wt))
-        (eqf_tT_TT (semT fibT wΓ wA) (semt fibT wΓ wA wt)) (ft_t (semt fibT wΓ wA wt)))
-     (transport (eqf_CC_TC (semC fibT wΓ) (semT fibT wΓ wA)) γ) =h
-   t_t
-     (transport2 (eqf_tC_TC (semT fibT wΓ wA) (semt fibT wΓ wA wu))
-        (eqf_tT_TT (semT fibT wΓ wA) (semt fibT wΓ wA wu)) (ft_t (semt fibT wΓ wA wu)))
-     (transport (eqf_CC_TC (semC fibT wΓ) (semT fibT wΓ wA)) γ))
-        )).
-   
-    (* set (sar := (semT fibT wΓ (w_ar wA wt wu))). *)
-    f_equal.
-    f_equal.
-    move:γ.
-    simpl.
-    move:(semC _ _)(semT _ _  wA)(semt _ _ _ wt) (semt _ _ _ wu) => sΓ sA st su γ.
-    destruct sΓ,sA,su,st => //=.
-    simpl in *.
+    repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    
+    rewrite /extΣ_G /=.
+    destruct fu,fΓ,fA => /=.
     repeat (clear_rc; subst).
-    simpl.
-    rewrite [e in transport e](uip _ erefl) /=.
-    repeat rewrite [e in transport2 e](uip _ erefl) /= [JMeq_eq _](uip _ erefl) /=.
-    rewrite [e in transport e](uip _ erefl) /=.
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    reflexivity.
+  - move => Γ wΓ .
+    cbn -[semt semT semC].
+    move:(semC _ _ ) => fΓ.
+    move:(semT _ _ _) => fstar.
+    move/fT_r:(fstar).
+    inversion 1; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    move => γ.
+    destruct fΓ,fstar; simpl in *.
+    repeat (clear_rc; subst).
+    reflexivity.
+  - move => Γ A t u wΓ wA wt wu .
+    cbn -[semt semT semC].
+    move:(semC _ _) => fΓ.
+    move:(semT _ _ _) => far.
+    move:(semT _ _ _) => fA.
+    move:(semt _ _ _ _) => ft.
+    move:(semt _ _ _ _) => fu.
+    move => γ.
+    move/fT_r:(far).
+    inversion 1; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    destruct fΓ,far,fA,ft,fu; simpl in *; repeat (clear_rc; subst).
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
     reflexivity.
   - intros.
     move:γ .
-    simpl.
-    move:(semC _ wΓ)(semC _ wΔ)(semT _ _ _) (semS _ _ _ _)(semt _ _ _ _).
-    admit.
-  - 
-    simpl => γ.
-    cbn.
-    rewrite /ssr_have /=.
-    rewrite (uip (WC_hp _ _) erefl) /=.
-    rewrite (uip (WTy_hp _ _) erefl) /=.
-    repeat rewrite [e in transport2 e](uip _ erefl) /= [JMeq_eq _](uip _ erefl) /=.
-    rewrite [e in transport e](uip _ erefl) /=.
-    reflexivity.
-  - move => Γ A u wΓ wA wu wAe.
-    cbn -[semT semC semt semS].
-    rewrite [forall x, _]lock.
-    case :(semC _ _) ; intros.
-    case :(semC _ _) ; intro.
-    case :(semT _ _ _);intros.
-    case :(semT _ _ _);intros.
-    case :(semt _ _ _ _);intros.
-    case :(semt _ _ _ _);intros.
-    simpl.
-    repeat (clear_rc; subst).
-    inversion fC_r => //=; subst.
-    repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
-    remember (mkpt ft_t0)  as ptt  eqn:eptt in ft_r0.
-    inversion ft_r0.
-    clear fC_r.
-    move:ft_r.
-    (* essayons d'exploiter la relation *)
+    cbn -[semt semT semC].
+    move:(semC _ _) => fΓ.
+    move:(semC _ _) => fΔ.
+    move:(semT _ _ _) => fAσ.
+    move:(semT _ _ _) => fA.
+    move:(semt _ _ _ _) => ftσ.
+    move:(semt _ _ _ _) => ft.
+    move:(semS _ _ _ _) => fσ.
+    destruct fAσ,fA,ftσ,ft,fσ ; simpl in *.
+    repeat (move:(e in transport e) => /= e; (destruct e || subst) => /=).
+    repeat (move:(e in transport2 e) => /= e; (destruct e || subst) => /=).
+    repeat (
+      move:(e in JMeq_eq e) => /= e; have e' := JMeq_eq e ; destruct e';
+      repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn);
+      clear e).
 
-Fixpoint monadd n m :=
-  match n with
-  | 0 => m
-  | p.+1 =>  (monadd p m).+1
-  end.
-    lazy delta beta iota.
-    have :monadd (monadd 4 _)  _=6.
-    cbn delta beta iota.
-    Nat.add
-    cbn iota.
-    Fixpoint predn n
+    have h:ft_T = r_sbT fS_S ft_T0.
+    {
+      apply:π_eq_pTη.
+      apply:rl_hpT; try eassumption.
+      (apply:tp_rT1; first by reflexivity); last first.
+      apply:rl_sbT.
+      eassumption.
+      eassumption.
+      reflexivity.
+      }
+    subst.
+    have h:ft_t = r_sbt fS_S ft_t0.
+    {
+      apply:π_eq_ptη.
+      apply:rl_hpt; try eassumption.
+      (apply:tp_rTm1; first by reflexivity); last first.
+      apply:rl_sbt.
+      exact:ft_r0.
+      eassumption.
+      reflexivity.
+      }
+    now subst.
+  - cbn -[semt semT semC].
+    move:(semC _ _) => fastar.
+    move:(semT _ _ _) => fstar.
+    move:(semt _ _ _ _) => fvstar.
+    move/(ft_r):(fvstar).
+    inversion 1; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    inversion X; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    destruct fstar,fastar,fvstar; simpl in *.
+    move => γ.
+     repeat (clear_rc; subst).
+    simpl in *.
+    (* TODO : adapter clear_jmsigma avec ça*)
+    repeat (apply JM_projT2,JMeq_eq in H0; simpl in H0).
+    subst.
+    repeat (apply JM_projT2,JMeq_eq in H1; simpl in H1).
+    subst.
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    set e := (e in transport e).
+    exact (JMeq_transport γ e).
+  - move => Γ A u wΓ wA wu wAe.
+    cbn -[semT semC semt] in *.
+    move:(semC _ _) => fΓe.
+    move:(semC _ _) => fΓ.
+    move:(semT _ _ _) => fA.
+    move:(semT _ _ _) => fAe.
+    move:(semt _ _ _ _) => fu.
+    move:(semt _ _ _ _) => fv1.
+    move/(ft_r):(fv1) => I.
+    inversion I; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    inversion X; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    destruct fΓe,fΓ,fA,fAe,fv1,fu; simpl in *.
+    repeat (clear_rc; subst).
     cbn.
-    rewrite -/(semt _ _ _ _ ).
-    reflexivity.
+    intros.
+    cbn.
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    move:(eqf_tC_TC _ _) => /= e.
+    move:(eqf_tT_TT _ _) => /= e'.
+    destruct e.
+    cbn.
+    move:(JMeq_eq _).
+    have e'' := JMeq_eq e'.
+    subst.
+    move => h.
+    move:sa sf H.
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    intros.
+    have H' := JMeq_eq H.
+    cbn.
+    subst.
+    clear H'.
+     repeat (apply JM_projT2,JMeq_eq in H10; simpl in H10).
+     repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+     constructor.
+  - move => Γ A u wΓ wA wu wAe wue.
+    cbn -[semT semC semt semS].
+    move :(semC _ _) => fΓe.
+    move :(semC _ _) => fΓ.
+    move :(semT _ _ _) => fA.
+    move :(semT _ _ _) => fAe.
+    move :(semt _ _ _ _) => fu.
+    move :(semt _ _ _ _) => fv0.
+    move/(ft_r):(fv0) => I.
+    inversion I; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    inversion X; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    destruct fΓe,fΓ,fA,fAe,fv0,fu; simpl in *.
+    repeat (clear_rc; subst).
+    cbn.
+    intros.
+    cbn.
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    move:(eqf_tC_TC _ _) => /= e.
+    move:(eqf_tT_TT _ _) => /= e'.
+    destruct e.
+    cbn.
+    move:(JMeq_eq _).
+    have e'' := JMeq_eq e'.
+    subst.
+    move => h.
+    move:sa sf H.
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    intros.
+    have H' := JMeq_eq H.
+    cbn.
+    subst.
+    clear H'.
+     repeat (apply JM_projT2,JMeq_eq in H10; simpl in H10).
+     repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+     constructor.
+  - move =>  Γ A u B x wΓ wA wu wB wBe wx.
+    cbn -[semT semC semt semS].
+    move :(semC _ _) => fΓe.
+    move :(semC _ _) => fΓ.
+    move :(semT _ _ _) => fA.
+    move :(semT _ _ _) => fBe.
+    move :(semT _ _ _) => fB.
+    move :(semt _ _ _ _) => fu.
+    move :(semt _ _ _ _) => fvwk.
+    move :(semt _ _ _ _) => fx.
+    move/(ft_r):(fvwk) => I.
+    inversion I; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    inversion X; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    destruct fΓe,fΓ,fA,fBe,fB, fx,fvwk,fu; simpl in *.
+    subst.
+    repeat (clear_jmsigma'; subst).
+    repeat (clear_rc; subst).
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    move:(eqf_tC_TC _ _) => /= e.
+    destruct e => /=.
+    move:(eqf_tT_TT _ _) => /= e.
+    have e' := JMeq_eq e.
+    destruct e'.
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    intros.
+    have e' := JMeq_eq H.
+    rewrite e' /=.
+    apply:JMeq_from_eq.
+    f_equal.
+    apply:π_eq_ptη.
+    apply:rl_hpt; try eassumption.
+    constructor.
+    assumption.
+  - move => Γ t wΓ wt.
+    cbn -[semT semC semt semS].
+    move :(semC _ _) => fΓ.
+    move :(semC _ _) => fast.
+    move :(semT _ _ _) => fst.
+    move :(semt _ _ _ _) => ft.
+    move :(semS _ _ _ _) => ftost.
+    move/(fS_r):(ftost) => I.
+    inversion I; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma'; subst).
+    destruct fΓ,fast,fst,ft,ftost;  simpl in *.
+    subst.
+    repeat (clear_jmsigma'; subst).
+    repeat (clear_rc; subst).
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    move:( eqf_SC2_CC _ _) => /= e.
+    subst.
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    move => γ.
+    have e : ft_T = r_rl_star fibT .
+    {
+      apply:π_eq_pTη.
+    apply:rl_hpT; try eassumption.
+    by constructor.
+      }
+    subst.
+    apply:JMeq_from_eq.
+    f_equal.
+    apply:π_eq_ptη.
+    apply:rl_hpt; try eassumption.
+  - move => Δ Γ A u σ a f 
+             wΓ wA wu wAσ wuσ wΔ wσ wa wf .
+    cbn -[semT semC semt semS].
+    move :(semC _ _) => fΔ.
+    move :(semC _ _) => fΓ.
+    move :(semC _ _) => fΓe.
+    move :(semT _ _ _) => fA.
+    move :(semT _ _ _) => fAσ.
+    move :(semT _ _ _) => far.
+    move :(semt _ _ _ _) => fu.
+    move :(semt _ _ _ _) => fa.
+    move :(semt _ _ _ _) => ff.
+    move :(semS _ _ _  _) => fσ.
+    move :(semS _ _ _  _) => fσe.
+    move/(fS_r):(fσe) => I.
+    (* why sσ is not rl ? *)
+    remember (mkpS (fS_S fσe)) as fσe' eqn:efσ'.
+    inversion I; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma'; subst).
+    destruct fΔ,fΓ,fΓe, fA,fAσ,far,fu,fa,ff,fσ,fσe;  simpl in *.
+    (* c'es tplus propre de faire comme ça que de bourriner 
+        avec clear_rc et et d'utiliser uip ensuite
+     *)
+    repeat (move:(e in transport e) => /= ?; subst => /=;
+    repeat (clear_jmsigma'; subst)).
+    repeat (move:(e in transport2 e) => /= ?; subst => /=;
+    repeat (clear_jmsigma'; subst)).
+    repeat (move:(e in JMeq_from_eq e) => /= ?;
+    subst => /=; repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn)).
+    repeat (
+    move:(e in JMeq_eq e) => /= e; have e' := JMeq_eq e ; destruct e';
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn);
+    clear e).
+    case:H0 => ? ?;subst.
+    intro h.
+    repeat (clear_jmsigma'; subst).
+    move => γ sa' suσ sf'.
+    repeat (clear_rc; subst).
+    (* ft_T1 *)
+    inversion fT_r1.
+    subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma'; subst).
+    repeat (clear_rc; subst).
+    (* move => ee; have ee' := JMeq_eq ee. *)
+    (* h *)
+    (* move/(@JMeq_eq _ _ _) => e. *)
+    have h:sA0 = r_sbT sσ ft_T.
+    {
+      apply:π_eq_pTη.
+      apply:rl_hpT; try eassumption.
+      (apply:tp_rT1; first by reflexivity); last first.
+      apply:rl_sbT.
+      exact:X1.
+      eassumption.
+      reflexivity.
+      }
+    subst.
+    have h:su0 = r_sbt sσ ft_t.
+    {
+      apply:π_eq_ptη.
+      apply:rl_hpt; try eassumption.
+      (apply:tp_rTm1; first by reflexivity); last first.
+      apply:rl_sbt.
+      exact:X2.
+      eassumption.
+      reflexivity.
+      }
+    subst.
+    move/(@JMeq_eq _ _ _) => e.
+    subst.
+    move/(@JMeq_eq _ _ _) => e.
+    move/(@JMeq_eq _ _ _) => ee.
+    subst.
+    cbn.
+    simpl in *.
+      try (match goal with
+        | x : rtm ?U, x' : rtm ?U |- _  => 
+          have e : x = x' by apply:π_eq_ptη;apply:rl_hpt; eassumption
+      end).
+      (* TODO : comprendre pourquoi clear_rc ne marche pas *)
+      have ea : sa = ft_t0 by apply:π_eq_ptη; apply:rl_hpt; eassumption.
+      subst.
+      (* TODO : comprendre pourquoi clear_rc ne marche pas *)
+      apply:JMeq_from_eq.
+      f_equal.
+      f_equal.
+      apply:π_eq_ptη.
+      apply:rl_hpt;eassumption.
+Qed.
